# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) 2023-2025, Modan2 Contributors
# This file is distributed under the same license as the Modan2 package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2025.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: Modan2 \n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2025-10-04 11:41+0900\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language: ko\n"
"Language-Team: ko <LL@li.org>\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Generated-By: Babel 2.17.0\n"

#: ../../developer_guide.rst:2
msgid "Developer Guide"
msgstr "개발자 가이드"

#: ../../developer_guide.rst:4
msgid ""
"This guide provides information for developers who want to contribute to "
"Modan2 or understand its architecture."
msgstr "이 가이드는 Modan2에 기여하거나 아키텍처를 이해하고자 하는 개발자를 위한 정보를 제공합니다."

#: ../../developer_guide.rst:7
msgid "Project Overview"
msgstr "프로젝트 개요"

#: ../../developer_guide.rst:9
msgid ""
"Modan2 is a Python desktop application for geometric morphometrics built "
"with:"
msgstr "Modan2는 다음 기술로 구축된 기하학적 형태측정학용 Python 데스크톱 애플리케이션입니다:"

#: ../../developer_guide.rst:11
msgid "**GUI Framework**: PyQt5"
msgstr "**GUI 프레임워크**: PyQt5"

#: ../../developer_guide.rst:12
msgid "**Database**: SQLite with Peewee ORM"
msgstr "**데이터베이스**: SQLite with Peewee ORM"

#: ../../developer_guide.rst:13
msgid "**Scientific Computing**: NumPy, SciPy, Pandas, Statsmodels"
msgstr "**과학 컴퓨팅**: NumPy, SciPy, Pandas, Statsmodels"

#: ../../developer_guide.rst:14
msgid "**3D Graphics**: PyOpenGL, Trimesh"
msgstr "**3D 그래픽**: PyOpenGL, Trimesh"

#: ../../developer_guide.rst:15
msgid "**Image Processing**: Pillow, OpenCV"
msgstr "**이미지 처리**: Pillow, OpenCV"

#: ../../developer_guide.rst:17
msgid "**Project Structure**:"
msgstr "**프로젝트 구조**:"

#: ../../developer_guide.rst:41
msgid "Architecture"
msgstr "아키텍처"

#: ../../developer_guide.rst:44
msgid "High-Level Overview"
msgstr "고수준 개요"

#: ../../developer_guide.rst:46
msgid "Modan2 follows a modified **Model-View-Controller (MVC)** pattern:"
msgstr "Modan2는 수정된 **Model-View-Controller (MVC)** 패턴을 따릅니다:"

#: ../../developer_guide.rst:89
msgid "Database Schema"
msgstr "데이터베이스 스키마"

#: ../../developer_guide.rst:91
msgid "**Core Models** (defined in ``MdModel.py``):"
msgstr "**핵심 모델** (``MdModel.py`` 에 정의됨):"

#: ../../developer_guide.rst:93
msgid "**MdDataset**:"
msgstr "**MdDataset**:"

#: ../../developer_guide.rst:95
msgid "Hierarchical structure (parent/child relationships)"
msgstr "계층적 구조 (부모/자식 관계)"

#: ../../developer_guide.rst:96
msgid "Stores dimension (2D/3D), description"
msgstr "차원 (2D/3D), 설명 저장"

#: ../../developer_guide.rst:97
msgid "One-to-many relationship with MdObject"
msgstr "MdObject와 일대다 관계"

#: ../../developer_guide.rst:99
msgid "**MdObject**:"
msgstr "**MdObject**:"

#: ../../developer_guide.rst:101
msgid "Represents a specimen (image or 3D model)"
msgstr "표본 (이미지 또는 3D 모델) 표현"

#: ../../developer_guide.rst:102
msgid "Stores landmark coordinates as JSON string (``landmark_str``)"
msgstr "랜드마크 좌표를 JSON 문자열로 저장 (``landmark_str``)"

#: ../../developer_guide.rst:103
msgid "Foreign key to MdDataset"
msgstr "MdDataset에 대한 외래 키"

#: ../../developer_guide.rst:104
msgid "Variable data stored as JSON (``propertyvalue_str``)"
msgstr "변수 데이터를 JSON으로 저장 (``propertyvalue_str``)"

#: ../../developer_guide.rst:106
msgid "**MdImage**:"
msgstr "**MdImage**:"

#: ../../developer_guide.rst:108
msgid "Links 2D images to objects"
msgstr "2D 이미지를 객체에 연결"

#: ../../developer_guide.rst:109
msgid "Stores file path, EXIF data, width/height"
msgstr "파일 경로, EXIF 데이터, 너비/높이 저장"

#: ../../developer_guide.rst:111
msgid "**MdThreeDModel**:"
msgstr "**MdThreeDModel**:"

#: ../../developer_guide.rst:113
msgid "Links 3D models to objects"
msgstr "3D 모델을 객체에 연결"

#: ../../developer_guide.rst:114
msgid "Stores file path, mesh metadata"
msgstr "파일 경로, 메시 메타데이터 저장"

#: ../../developer_guide.rst:116
msgid "**MdAnalysis**:"
msgstr "**MdAnalysis**:"

#: ../../developer_guide.rst:118
msgid "Stores analysis results (PCA, CVA, MANOVA)"
msgstr "분석 결과 저장 (PCA, CVA, MANOVA)"

#: ../../developer_guide.rst:119
msgid "Linked to MdDataset"
msgstr "MdDataset에 연결됨"

#: ../../developer_guide.rst:120
msgid "Results stored as JSON"
msgstr "결과를 JSON으로 저장"

#: ../../developer_guide.rst:122
msgid "**Relationships**:"
msgstr "**관계**:"

#: ../../developer_guide.rst:131
msgid "**Key Fields**:"
msgstr "**주요 필드**:"

#: ../../developer_guide.rst:133
msgid ""
"``landmark_str``: Serialized landmark coordinates (format: "
"\"x,y\\\\nx,y\\\\n...\")"
msgstr "``landmark_str``: 직렬화된 랜드마크 좌표 (형식: \"x,y\\\\nx,y\\\\n...\")"

#: ../../developer_guide.rst:134
msgid "``propertyvalue_str``: Serialized variable values (JSON)"
msgstr "``propertyvalue_str``: 직렬화된 변수 값 (JSON)"

#: ../../developer_guide.rst:136
msgid ""
"**Temporary Operations**: ``MdObjectOps`` and ``MdDatasetOps`` classes "
"wrap database models for in-memory operations (e.g., Procrustes "
"alignment) without modifying the database."
msgstr "**임시 작업**: ``MdObjectOps``와 ``MdDatasetOps`` 클래스는 데이터베이스를 수정하지 않고 메모리 내 작업 (예: Procrustes 정렬)을 위해 데이터베이스 모델을 래핑합니다."

#: ../../developer_guide.rst:139
msgid "MVC Pattern in Modan2"
msgstr "Modan2의 MVC 패턴"

#: ../../developer_guide.rst:141
msgid "**Model** (``MdModel.py``):"
msgstr "**모델** (``MdModel.py``):"

#: ../../developer_guide.rst:143
msgid "Peewee ORM models"
msgstr "Peewee ORM 모델"

#: ../../developer_guide.rst:144
msgid "Database queries and CRUD operations"
msgstr "데이터베이스 쿼리 및 CRUD 작업"

#: ../../developer_guide.rst:145
msgid "Data validation"
msgstr "데이터 검증"

#: ../../developer_guide.rst:147
msgid "**View** (``Modan2.py``, ``ModanDialogs.py``, ``ModanComponents.py``):"
msgstr "**뷰** (``Modan2.py``, ``ModanDialogs.py``, ``ModanComponents.py``):"

#: ../../developer_guide.rst:149
msgid "``ModanMainWindow``: Main application window"
msgstr "``ModanMainWindow``: 메인 애플리케이션 창"

#: ../../developer_guide.rst:150
msgid "``ObjectDialog``, ``NewAnalysisDialog``, etc.: Dialog windows"
msgstr "``ObjectDialog``, ``NewAnalysisDialog`` 등: 대화상자 창"

#: ../../developer_guide.rst:151
msgid "``ObjectViewer2D``, ``ObjectViewer3D``: Visualization widgets"
msgstr "``ObjectViewer2D``, ``ObjectViewer3D``: 시각화 위젯"

#: ../../developer_guide.rst:152
msgid "Qt signals emitted on user actions"
msgstr "사용자 작업 시 Qt 시그널 발생"

#: ../../developer_guide.rst:154
msgid "**Controller** (``ModanController.py``):"
msgstr "**컨트롤러** (``ModanController.py``):"

#: ../../developer_guide.rst:156
msgid "Connects signals from views to model operations"
msgstr "뷰의 시그널을 모델 작업에 연결"

#: ../../developer_guide.rst:157
msgid "Coordinates between UI and business logic"
msgstr "UI와 비즈니스 로직 간 조정"

#: ../../developer_guide.rst:158
msgid "Handles analysis workflow"
msgstr "분석 워크플로우 처리"

#: ../../developer_guide.rst:160
msgid "**Example Flow**:"
msgstr "**예제 흐름**:"

#: ../../developer_guide.rst:174
msgid "File Formats"
msgstr "파일 형식"

#: ../../developer_guide.rst:176
msgid "**TPS Format** (morphometric standard):"
msgstr "**TPS 형식** (형태측정학 표준):"

#: ../../developer_guide.rst:188
msgid "**NTS Format** (legacy):"
msgstr "**NTS 형식** (레거시):"

#: ../../developer_guide.rst:197
msgid "**CSV Format** (custom):"
msgstr "**CSV 형식** (사용자 정의):"

#: ../../developer_guide.rst:204
msgid "**Internal Storage** (in database):"
msgstr "**내부 저장소** (데이터베이스 내):"

#: ../../developer_guide.rst:206
msgid "Landmarks stored as newline-separated \"x,y\" or \"x,y,z\" strings"
msgstr "랜드마크는 줄바꿈으로 구분된 \"x,y\" 또는 \"x,y,z\" 문자열로 저장"

#: ../../developer_guide.rst:207
msgid "Parsing done by ``MdObject.unpack_landmark()``"
msgstr "``MdObject.unpack_landmark()`` 에서 파싱 수행"

#: ../../developer_guide.rst:208
msgid "Packing done by ``MdObject.pack_landmark()``"
msgstr "``MdObject.pack_landmark()`` 에서 패킹 수행"

#: ../../developer_guide.rst:211
msgid "Development Setup"
msgstr "개발 환경 설정"

#: ../../developer_guide.rst:214
msgid "Prerequisites"
msgstr "사전 요구사항"

#: ../../developer_guide.rst:216
msgid "**Python**: 3.11 or newer"
msgstr "**Python**: 3.11 이상"

#: ../../developer_guide.rst:217
msgid "**Git**: For version control"
msgstr "**Git**: 버전 관리용"

#: ../../developer_guide.rst:218
msgid "**IDE**: VSCode, PyCharm, or any Python IDE"
msgstr "**IDE**: VSCode, PyCharm 또는 모든 Python IDE"

#: ../../developer_guide.rst:219
msgid "**Operating System**: Windows, macOS, or Linux"
msgstr "**운영 체제**: Windows, macOS 또는 Linux"

#: ../../developer_guide.rst:222
msgid "Cloning the Repository"
msgstr "저장소 복제"

#: ../../developer_guide.rst:230
msgid "Virtual Environment Setup"
msgstr "가상 환경 설정"

#: ../../developer_guide.rst:232
msgid "**Linux/macOS**:"
msgstr "**Linux/macOS**:"

#: ../../developer_guide.rst:241 ../../developer_guide.rst:550
msgid "**Windows**:"
msgstr "**Windows**:"

#: ../../developer_guide.rst:251
msgid "Running from Source"
msgstr "소스에서 실행"

#: ../../developer_guide.rst:257
msgid "**Linux/WSL**: If Qt errors occur:"
msgstr "**Linux/WSL**: Qt 오류가 발생하는 경우:"

#: ../../developer_guide.rst:264
msgid "Development Dependencies"
msgstr "개발 의존성"

#: ../../developer_guide.rst:266
msgid "Installed via ``config/requirements-dev.txt``:"
msgstr "``config/requirements-dev.txt`` 를 통해 설치됨:"

#: ../../developer_guide.rst:268
msgid "``pytest``: Testing framework"
msgstr "``pytest``: 테스트 프레임워크"

#: ../../developer_guide.rst:269
msgid "``pytest-cov``: Code coverage"
msgstr "``pytest-cov``: 코드 커버리지"

#: ../../developer_guide.rst:270
msgid "``pytest-qt``: PyQt5 testing support (future)"
msgstr "``pytest-qt``: PyQt5 테스트 지원 (향후)"

#: ../../developer_guide.rst:271
msgid "``ruff``: Linting (future)"
msgstr "``ruff``: 린팅 (향후)"

#: ../../developer_guide.rst:274
msgid "Testing"
msgstr "테스트"

#: ../../developer_guide.rst:277
msgid "Test Framework"
msgstr "테스트 프레임워크"

#: ../../developer_guide.rst:279
msgid "Modan2 uses **pytest** for automated testing."
msgstr "Modan2는 자동화된 테스트를 위해 **pytest** 를 사용합니다."

#: ../../developer_guide.rst:281
msgid "**Test Structure**:"
msgstr "**테스트 구조**:"

#: ../../developer_guide.rst:292
msgid "Running Tests"
msgstr "테스트 실행"

#: ../../developer_guide.rst:294
msgid "**Run all tests**:"
msgstr "**모든 테스트 실행**:"

#: ../../developer_guide.rst:300
msgid "**Run specific test file**:"
msgstr "**특정 테스트 파일 실행**:"

#: ../../developer_guide.rst:306
msgid "**Run with coverage**:"
msgstr "**커버리지와 함께 실행**:"

#: ../../developer_guide.rst:313
msgid "**Verbose output**:"
msgstr "**상세 출력**:"

#: ../../developer_guide.rst:320
msgid "Writing Tests"
msgstr "테스트 작성"

#: ../../developer_guide.rst:322
msgid "**Example test** (``tests/test_mdutils.py``):"
msgstr "**테스트 예제** (``tests/test_mdutils.py``):"

#: ../../developer_guide.rst:337
msgid "**Using fixtures** (``tests/conftest.py``):"
msgstr "**픽스처 사용** (``tests/conftest.py``):"

#: ../../developer_guide.rst:358
msgid "Code Style Guidelines"
msgstr "코드 스타일 가이드라인"

#: ../../developer_guide.rst:361
msgid "General Principles"
msgstr "일반 원칙"

#: ../../developer_guide.rst:363
msgid "Follow **PEP 8** conventions"
msgstr "**PEP 8** 규칙 준수"

#: ../../developer_guide.rst:364
msgid "Use descriptive variable names"
msgstr "설명적인 변수명 사용"

#: ../../developer_guide.rst:365
msgid "Add docstrings to classes and functions"
msgstr "클래스와 함수에 독스트링 추가"

#: ../../developer_guide.rst:366
msgid "Keep functions focused (single responsibility)"
msgstr "함수를 집중적으로 유지 (단일 책임)"

#: ../../developer_guide.rst:369
msgid "Naming Conventions"
msgstr "명명 규칙"

#: ../../developer_guide.rst:371
msgid "**Classes**: ``PascalCase`` (e.g., ``ModanController``, ``ObjectDialog``)"
msgstr "**클래스**: ``PascalCase`` (예: ``ModanController``, ``ObjectDialog``)"

#: ../../developer_guide.rst:372
msgid ""
"**Functions/Methods**: ``snake_case`` (e.g., ``create_dataset``, "
"``pack_landmark``)"
msgstr "**함수/메서드**: ``snake_case`` (예: ``create_dataset``, ``pack_landmark``)"

#: ../../developer_guide.rst:373
msgid ""
"**Constants**: ``UPPER_SNAKE_CASE`` (e.g., ``PROGRAM_NAME``, "
"``DEFAULT_COLOR``)"
msgstr "**상수**: ``UPPER_SNAKE_CASE`` (예: ``PROGRAM_NAME``, ``DEFAULT_COLOR``)"

#: ../../developer_guide.rst:374
msgid "**Private methods**: ``_leading_underscore`` (e.g., ``_update_view``)"
msgstr "**비공개 메서드**: ``_leading_underscore`` (예: ``_update_view``)"

#: ../../developer_guide.rst:375
msgid "**Qt slots**: ``on_<widget>_<action>`` (e.g., ``on_btnOK_clicked``)"
msgstr "**Qt 슬롯**: ``on_<widget>_<action>`` (예: ``on_btnOK_clicked``)"

#: ../../developer_guide.rst:378
msgid "Docstring Format"
msgstr "독스트링 형식"

#: ../../developer_guide.rst:380
msgid "Use **Google-style docstrings**:"
msgstr "**Google 스타일 독스트링** 사용:"

#: ../../developer_guide.rst:403
msgid "PyQt5 Patterns"
msgstr "PyQt5 패턴"

#: ../../developer_guide.rst:405
msgid "**Signal/Slot Connections**:"
msgstr "**시그널/슬롯 연결**:"

#: ../../developer_guide.rst:417
msgid "**Wait Cursor for Long Operations**:"
msgstr "**긴 작업에 대기 커서 사용**:"

#: ../../developer_guide.rst:434
msgid "Contributing"
msgstr "기여하기"

#: ../../developer_guide.rst:437
msgid "Git Workflow"
msgstr "Git 워크플로우"

#: ../../developer_guide.rst:439
msgid "**Fork the repository** on GitHub"
msgstr "GitHub에서 **저장소 포크**"

#: ../../developer_guide.rst:440
msgid "**Clone your fork**:"
msgstr "**포크 복제**:"

#: ../../developer_guide.rst:447
msgid "**Create a feature branch**:"
msgstr "**기능 브랜치 생성**:"

#: ../../developer_guide.rst:453
msgid "**Make changes** and commit:"
msgstr "**변경사항 작성** 및 커밋:"

#: ../../developer_guide.rst:460
msgid "**Push to your fork**:"
msgstr "**포크에 푸시**:"

#: ../../developer_guide.rst:466
msgid "**Open a Pull Request** on GitHub"
msgstr "GitHub에서 **Pull Request 열기**"

#: ../../developer_guide.rst:469
msgid "Commit Message Guidelines"
msgstr "커밋 메시지 가이드라인"

#: ../../developer_guide.rst:471
msgid "Follow conventional commits:"
msgstr "Conventional Commits 규칙 준수:"

#: ../../developer_guide.rst:481
msgid "**Types**:"
msgstr "**타입**:"

#: ../../developer_guide.rst:483
msgid "``feat``: New feature"
msgstr "``feat``: 새로운 기능"

#: ../../developer_guide.rst:484
msgid "``fix``: Bug fix"
msgstr "``fix``: 버그 수정"

#: ../../developer_guide.rst:485
msgid "``docs``: Documentation changes"
msgstr "``docs``: 문서 변경"

#: ../../developer_guide.rst:486
msgid "``style``: Code style (formatting, no logic change)"
msgstr "``style``: 코드 스타일 (포맷팅, 로직 변경 없음)"

#: ../../developer_guide.rst:487
msgid "``refactor``: Code restructuring"
msgstr "``refactor``: 코드 리팩토링"

#: ../../developer_guide.rst:488
msgid "``test``: Adding/updating tests"
msgstr "``test``: 테스트 추가/업데이트"

#: ../../developer_guide.rst:489
msgid "``chore``: Maintenance tasks"
msgstr "``chore``: 유지보수 작업"

#: ../../developer_guide.rst:491
msgid "**Examples**:"
msgstr "**예제**:"

#: ../../developer_guide.rst:504
msgid "Pull Request Process"
msgstr "Pull Request 프로세스"

#: ../../developer_guide.rst:506
msgid "**Describe your changes** clearly in the PR description"
msgstr "PR 설명에 **변경사항을 명확하게 설명**"

#: ../../developer_guide.rst:507
msgid "**Reference related issues** (e.g., \"Fixes #42\")"
msgstr "**관련 이슈 참조** (예: \"Fixes #42\")"

#: ../../developer_guide.rst:508
msgid "**Ensure tests pass**: Run ``pytest`` locally before submitting"
msgstr "**테스트 통과 확인**: 제출 전 로컬에서 ``pytest`` 실행"

#: ../../developer_guide.rst:509
msgid "**Update documentation** if adding new features"
msgstr "새로운 기능 추가 시 **문서 업데이트**"

#: ../../developer_guide.rst:510
msgid "**Respond to review comments** promptly"
msgstr "리뷰 코멘트에 **신속하게 응답**"

#: ../../developer_guide.rst:511
msgid "**Squash commits** if requested (to keep history clean)"
msgstr "요청 시 **커밋 스쿼시** (히스토리 정리)"

#: ../../developer_guide.rst:514
msgid "Code Review Checklist"
msgstr "코드 리뷰 체크리스트"

#: ../../developer_guide.rst:516
msgid "Reviewers will check:"
msgstr "리뷰어가 확인할 항목:"

#: ../../developer_guide.rst:518
msgid "[ ] Code follows style guidelines"
msgstr "[ ] 코드가 스타일 가이드라인을 따름"

#: ../../developer_guide.rst:519
msgid "[ ] New features have tests"
msgstr "[ ] 새로운 기능에 테스트가 있음"

#: ../../developer_guide.rst:520
msgid "[ ] Documentation updated (if needed)"
msgstr "[ ] 문서가 업데이트됨 (필요한 경우)"

#: ../../developer_guide.rst:521
msgid "[ ] No breaking changes (or clearly documented)"
msgstr "[ ] 호환성 깨는 변경사항 없음 (또는 명확히 문서화됨)"

#: ../../developer_guide.rst:522
msgid "[ ] Performance considerations addressed"
msgstr "[ ] 성능 고려사항이 다뤄짐"

#: ../../developer_guide.rst:523
msgid "[ ] No security vulnerabilities introduced"
msgstr "[ ] 보안 취약점이 도입되지 않음"

#: ../../developer_guide.rst:526
msgid "Building Executables"
msgstr "실행 파일 빌드"

#: ../../developer_guide.rst:529
msgid "PyInstaller Configuration"
msgstr "PyInstaller 설정"

#: ../../developer_guide.rst:531
msgid "Modan2 uses PyInstaller to create standalone executables."
msgstr "Modan2는 독립 실행 파일을 생성하기 위해 PyInstaller를 사용합니다."

#: ../../developer_guide.rst:533
msgid "**Build script**: ``build.py``"
msgstr "**빌드 스크립트**: ``build.py``"

#: ../../developer_guide.rst:535
msgid "**Running the build**:"
msgstr "**빌드 실행**:"

#: ../../developer_guide.rst:541
msgid "**Output**:"
msgstr "**출력**:"

#: ../../developer_guide.rst:543
msgid "``dist/Modan2/`` - Standalone application folder"
msgstr "``dist/Modan2/`` - 독립 실행 애플리케이션 폴더"

#: ../../developer_guide.rst:544
msgid "``dist/Modan2.exe`` - Executable (Windows)"
msgstr "``dist/Modan2.exe`` - 실행 파일 (Windows)"

#: ../../developer_guide.rst:545
msgid "``dist/Modan2`` - Executable (Linux/macOS)"
msgstr "``dist/Modan2`` - 실행 파일 (Linux/macOS)"

#: ../../developer_guide.rst:548
msgid "Platform-Specific Builds"
msgstr "플랫폼별 빌드"

#: ../../developer_guide.rst:557
msgid "**macOS**:"
msgstr "**macOS**:"

#: ../../developer_guide.rst:564
msgid "**Linux**:"
msgstr "**Linux**:"

#: ../../developer_guide.rst:571
msgid ""
"**Note**: Cross-platform builds are not supported - build on the target "
"platform."
msgstr "**참고**: 크로스 플랫폼 빌드는 지원되지 않습니다 - 대상 플랫폼에서 빌드하세요."

#: ../../developer_guide.rst:574
msgid "InnoSetup Installer (Windows)"
msgstr "InnoSetup 설치 프로그램 (Windows)"

#: ../../developer_guide.rst:576
msgid "For Windows installers:"
msgstr "Windows 설치 프로그램의 경우:"

#: ../../developer_guide.rst:578
msgid "Install InnoSetup from https://jrsoftware.org/isinfo.php"
msgstr "https://jrsoftware.org/isinfo.php에서 InnoSetup 설치"

#: ../../developer_guide.rst:579
msgid "Build executable: ``python build.py``"
msgstr "실행 파일 빌드: ``python build.py``"

#: ../../developer_guide.rst:580
msgid "Compile installer:"
msgstr "설치 프로그램 컴파일:"

#: ../../developer_guide.rst:586
msgid "Output: ``Output/Modan2-Setup.exe``"
msgstr "출력: ``Output/Modan2-Setup.exe``"

#: ../../developer_guide.rst:589
msgid "Creating Releases"
msgstr "릴리스 생성"

#: ../../developer_guide.rst:591
msgid "**Update version** in ``MdUtils.py``:"
msgstr "``MdUtils.py`` 에서 **버전 업데이트** :"

#: ../../developer_guide.rst:597
msgid "**Update CHANGELOG.md** with release notes"
msgstr "릴리스 노트로 **CHANGELOG.md 업데이트**"

#: ../../developer_guide.rst:599
msgid "**Commit changes**:"
msgstr "**변경사항 커밋**:"

#: ../../developer_guide.rst:607
msgid "**Build executables** for Windows, macOS, Linux"
msgstr "Windows, macOS, Linux용 **실행 파일 빌드**"

#: ../../developer_guide.rst:609
msgid "**Create GitHub Release**:"
msgstr "**GitHub 릴리스 생성**:"

#: ../../developer_guide.rst:611
msgid "Go to Releases → Draft a new release"
msgstr "Releases → Draft a new release로 이동"

#: ../../developer_guide.rst:612
msgid "Tag: ``v0.1.5``"
msgstr "태그: ``v0.1.5``"

#: ../../developer_guide.rst:613
msgid "Title: ``Modan2 v0.1.5``"
msgstr "제목: ``Modan2 v0.1.5``"

#: ../../developer_guide.rst:614
msgid "Description: Copy from CHANGELOG.md"
msgstr "설명: CHANGELOG.md에서 복사"

#: ../../developer_guide.rst:615
msgid "Attach built executables"
msgstr "빌드된 실행 파일 첨부"

#: ../../developer_guide.rst:617
msgid "**Publish release**"
msgstr "**릴리스 게시**"

#: ../../developer_guide.rst:620
msgid "Database Migrations"
msgstr "데이터베이스 마이그레이션"

#: ../../developer_guide.rst:622
msgid "Modan2 uses ``peewee-migrate`` for schema changes."
msgstr "Modan2는 스키마 변경을 위해 ``peewee-migrate`` 를 사용합니다."

#: ../../developer_guide.rst:625
msgid "Creating a Migration"
msgstr "마이그레이션 생성"

#: ../../developer_guide.rst:627
msgid "When you modify database models:"
msgstr "데이터베이스 모델을 수정할 때:"

#: ../../developer_guide.rst:633
msgid "**Example**:"
msgstr "**예제**:"

#: ../../developer_guide.rst:639
msgid "This creates a new migration file in ``migrations/``."
msgstr "이는 ``migrations/`` 에 새 마이그레이션 파일을 생성합니다."

#: ../../developer_guide.rst:641
msgid "**Edit the migration file** to define changes:"
msgstr "변경사항을 정의하기 위해 **마이그레이션 파일 편집**:"

#: ../../developer_guide.rst:652
msgid "Running Migrations"
msgstr "마이그레이션 실행"

#: ../../developer_guide.rst:654
msgid "Apply pending migrations:"
msgstr "대기 중인 마이그레이션 적용:"

#: ../../developer_guide.rst:660
msgid "Rollback last migration:"
msgstr "마지막 마이그레이션 롤백:"

#: ../../developer_guide.rst:667
msgid "Advanced Topics"
msgstr "고급 주제"

#: ../../developer_guide.rst:670
msgid "Custom Widgets"
msgstr "사용자 정의 위젯"

#: ../../developer_guide.rst:672
msgid "Creating custom PyQt5 widgets (see ``ModanComponents.py``):"
msgstr "사용자 정의 PyQt5 위젯 생성 (``ModanComponents.py`` 참조):"

#: ../../developer_guide.rst:696
msgid "Statistical Extensions"
msgstr "통계 확장"

#: ../../developer_guide.rst:698
msgid "Adding new statistical methods (in ``MdStatistics.py``):"
msgstr "새로운 통계 방법 추가 (``MdStatistics.py`` 에서):"

#: ../../developer_guide.rst:724
msgid "Plugin System (Future)"
msgstr "플러그인 시스템 (향후)"

#: ../../developer_guide.rst:726
msgid "Modan2 may support plugins in future versions:"
msgstr "Modan2는 향후 버전에서 플러그인을 지원할 수 있습니다:"

#: ../../developer_guide.rst:740
msgid "Profiling and Optimization"
msgstr "프로파일링 및 최적화"

#: ../../developer_guide.rst:742
msgid "**Profiling with cProfile**:"
msgstr "**cProfile로 프로파일링**:"

#: ../../developer_guide.rst:751
msgid "**Memory profiling**:"
msgstr "**메모리 프로파일링**:"

#: ../../developer_guide.rst:759
msgid "Debugging"
msgstr "디버깅"

#: ../../developer_guide.rst:761
msgid "**Enable detailed logging**:"
msgstr "**상세 로깅 활성화**:"

#: ../../developer_guide.rst:768
msgid "**Qt debugging**:"
msgstr "**Qt 디버깅**:"

#: ../../developer_guide.rst:776
msgid "Resources"
msgstr "참고 자료"

#: ../../developer_guide.rst:779
msgid "Documentation"
msgstr "문서"

#: ../../developer_guide.rst:781
msgid ""
"`PyQt5 Documentation "
"<https://www.riverbankcomputing.com/static/Docs/PyQt5/>`_"
msgstr "`PyQt5 문서 <https://www.riverbankcomputing.com/static/Docs/PyQt5/>`_"

#: ../../developer_guide.rst:782
msgid "`Peewee ORM Documentation <http://docs.peewee-orm.com/>`_"
msgstr "`Peewee ORM 문서 <http://docs.peewee-orm.com/>`_"

#: ../../developer_guide.rst:783
msgid "`NumPy Documentation <https://numpy.org/doc/>`_"
msgstr "`NumPy 문서 <https://numpy.org/doc/>`_"

#: ../../developer_guide.rst:784
msgid "`SciPy Documentation <https://docs.scipy.org/doc/scipy/>`_"
msgstr "`SciPy 문서 <https://docs.scipy.org/doc/scipy/>`_"

#: ../../developer_guide.rst:787
msgid "Morphometric Analysis"
msgstr "형태측정학 분석"

#: ../../developer_guide.rst:789
msgid ""
"`Geometric Morphometrics for Biologists <https://www.elsevier.com/books"
"/geometric-morphometrics-for-biologists/zelditch/978-0-12-386903-6>`_ by "
"Zelditch et al."
msgstr "`Geometric Morphometrics for Biologists <https://www.elsevier.com/books/geometric-morphometrics-for-biologists/zelditch/978-0-12-386903-6>`_ (Zelditch 외 저)"

#: ../../developer_guide.rst:790
msgid ""
"`Morphometrics with R <https://www.springer.com/gp/book/9780387777894>`_ "
"by Claude"
msgstr "`Morphometrics with R <https://www.springer.com/gp/book/9780387777894>`_ (Claude 저)"

#: ../../developer_guide.rst:793
msgid "Community"
msgstr "커뮤니티"

#: ../../developer_guide.rst:795
msgid "**GitHub Issues**: https://github.com/jikhanjung/Modan2/issues"
msgstr "**GitHub 이슈**: https://github.com/jikhanjung/Modan2/issues"

#: ../../developer_guide.rst:796
msgid "**Discussions**: https://github.com/jikhanjung/Modan2/discussions"
msgstr "**토론**: https://github.com/jikhanjung/Modan2/discussions"

#: ../../developer_guide.rst:799
msgid "License"
msgstr "라이선스"

#: ../../developer_guide.rst:801
msgid "Modan2 is released under the **MIT License**."
msgstr "Modan2는 **MIT 라이선스** 하에 배포됩니다."

#: ../../developer_guide.rst:803
msgid "You are free to:"
msgstr "다음 권한이 부여됩니다:"

#: ../../developer_guide.rst:805
msgid "Use commercially"
msgstr "상업적 사용"

#: ../../developer_guide.rst:806
msgid "Modify"
msgstr "수정"

#: ../../developer_guide.rst:807
msgid "Distribute"
msgstr "배포"

#: ../../developer_guide.rst:808
msgid "Sublicense"
msgstr "서브라이선스"

#: ../../developer_guide.rst:810
msgid ""
"Under the condition that you include the original copyright and license "
"notice."
msgstr "원본 저작권 및 라이선스 표기를 포함해야 합니다."

#: ../../developer_guide.rst:812
msgid ""
"See the `LICENSE "
"<https://github.com/jikhanjung/Modan2/blob/main/LICENSE>`_ file for "
"details."
msgstr "자세한 내용은 `LICENSE <https://github.com/jikhanjung/Modan2/blob/main/LICENSE>`_ 파일을 참조하세요."

